\section{Les réunions internes}\label{les-ruxe9unions-internes}

\subsection{L'objectif}\label{lobjectif}

\begin{enumerate}
 \item
  La FCÉG organise quatre (4) réunions internes par an pour ses officiers, dans le but de coordonner les initiatives, la stratégie et les objectifs de la Fédération, ainsi que le processus de transition. Ces réunions, avec leurs objectifs spécifiques et leur calendrier, sont les suivantes :
\end{enumerate}

\subsection{Les réunions en ligne}\label{les-ruxe9unions-en-ligne}

\subsubsection{Participation}\label{participation}

\begin{enumerate}
 \item
  Tous les membres du conseil d\textquotesingle administration, les commissaires et les responsables d\textquotesingle activités.
 \item
  Les membres du groupe de travail sont invités à y participer.
\end{enumerate}

\subsubsection{La Réunion d\textquotesingle été:}\label{la-ruxe9union-duxe9tuxe9}

\begin{enumerate}
 \item
  Accent mis sur les initiatives du groupe, avec un examen des progrès du plan d\textquotesingle action/stratégique.
 \item
  Elle sert de session de planification pour le sommet du développement des associations en ingénierie.
 \item
  Elle se tient traditionnellement à la fin du mois de juin ou en juillet et se déroule du vendredi au dimanche.
\end{enumerate}

\subsubsection{La Réunion d\textquotesingle automne:}\label{la-ruxe9union-dautomne}

\begin{enumerate}
 \item
  Poursuite des travaux sur les initiatives des groupes, avec un examen plus approfondi des progrès du plan d\textquotesingle action stratégique.
 \item
  Elle sert de session de planification pour le CCLI
 \item
  Elle se tient traditionnellement à la fin du mois d\textquotesingle octobre ou au début du mois de novembre et se déroule du vendredi au dimanche.
\end{enumerate}

\subsection{Les réunions en personne/hybrides}\label{les-ruxe9unions-en-personnehybrides}

\subsubsection{Participation}\label{participation-1}

\begin{enumerate}
 \item
  Seuls les membres du conseil d\textquotesingle administration peuvent assister aux réunions, à l\textquotesingle exception des cas suivants:

  \begin{enumerate}
   \item
    Les Commissaires aux relations d\textquotesingle entreprise entrant.e et sortant.e peuvent participer à la réunion de printemps.
   \item
    Les responsables d\textquotesingle activité peuvent participer à la réunion de printemps conformément à l\textquotesingle accord d\textquotesingle activité.
  \end{enumerate}
 \item
  Des exceptions peuvent être accordées par le conseil d\textquotesingle administration pour permettre aux commissaires ou aux responsables d\textquotesingle activités de participer à la réunion de printemps.

  \begin{enumerate}
   \item
    Le/La vice-président.e responsable du commissaire ou du responsable d\textquotesingle activité doit fournir une lettre au conseil d\textquotesingle administration détaillant les tâches que l\textquotesingle individu accomplira lors de la réunion en personne et la raison pour laquelle il doit y participer.
   \item
    Ces lettres seront discutées et votées lors de la réunion du conseil d\textquotesingle administration qui suit la présentation de la lettre et nécessitent un vote à la majorité pour approuver la participation de l\textquotesingle individu.
  \end{enumerate}
 \item
  Ces réunions seront accessibles en ligne pour les membres du conseil d\textquotesingle administration qui ne sont pas en mesure d\textquotesingle y assister en personne et pour tout commissaire/responsable d\textquotesingle activité qui souhaite y participer.
\end{enumerate}

\subsubsection{La Réunion de printemps:}\label{la-ruxe9union-de-printemps}

\begin{enumerate}
 \item
  Réunion de transition; du temps est consacré aux transitions individuelles et collectives.
 \item
  Les initiatives de l\textquotesingle année précédente sont transmises à la nouvelle équipe et le processus de planification des actions est lancé.
 \item
  Elle se tient traditionnellement entre le milieu et la fin du mois de mars et s\textquotesingle étend du jeudi au dimanche, le vendredi étant consacré à la réunion d\textquotesingle Ingénieurs Canada.
\end{enumerate}

\subsubsection{La pré-semaine du CCLI:}\label{la-pruxe9-semaine-du-ccli}

\begin{enumerate}
 \item
  Mener à terme les initiatives du groupe et le plan d\textquotesingle action pour les progrès réalisés par rapport au plan stratégique.
 \item
  Se familiariser avec le lieu et le CO de l'activité
 \item
  Finaliser la liste des représentants des membres du CCLI et commencer à planifier la transition.
 \item
  Cette semaine n'a pas comme objectif pour les membres de l'exécutif national, y compris le/la VPS, d'exercer les fonctions des responsables d'activité et du CO de l'activité tel que défini dans leur accord d'activité respectif.
 \item
  Elle se déroule selon le calendrier suivant, en tenant compte des besoins concurrents de la période des fêtes et de l\textquotesingle agenda chargé du CCLI:

\begin{enumerate}
 \item
  si le CCLI commence le 2 janvier, elle se tient du 29 décembre au 2 janvier;
 \item
  si le CCLI commence le 3 janvier, elle se tient du 30 décembre au 3 janvier;
 \item
  et si le CCLI commence le 4 janvier ou plus tard, la pré-semaine du CCLI doit commencer trois jours avant le CCLI lui-même:
\end{enumerate}

   \item
    Il appartient au Conseil d\textquotesingle administration, après consultation du/de la VPS de la FCÉG et du/de la responsable d'activité du CCLI, de réduire ou d\textquotesingle augmenter la durée de la pré-semaine en fonction du nombre d\textquotesingle éléments en suspens à finaliser.
   \item
    Le responsable d\textquotesingle activité du CCLI est informé de la décision finale concernant la durée de la pré-semaine au plus tard une semaine après le SDAI tenue avant le CCLI.
\end{enumerate}

\subsection{La logistique}\label{la-logistique}

\begin{enumerate}
 \item
  Ces réunions sont organisées par l'exécutif national.
 \item
  Le budget principal de la FCÉG sera alloué pour couvrir les frais d\textquotesingle hébergement, de restauration et de logistique des réunions de printemps, d\textquotesingle été et d\textquotesingle automne de la FCÉG.
 \item
  Il sera également alloué pour couvrir la nourriture et la logistique de la pré-semaine du CCLI, tandis que l\textquotesingle hébergement sera couvert par le budget du/de la responsable d\textquotesingle activité du CCLI.
 \item
  En outre, l\textquotesingle exécutif national organise une réunion de transition pour l\textquotesingle exécutif national et les personnes qui ont été élues à l\textquotesingle exécutif national pour l\textquotesingle année suivante.
 \item
  Cette réunion est organisée par l\textquotesingle exécutif national en place et a lieu après le CCLI, où se déroulent les élections, et avant la réunion de printemps.
\end{enumerate}

