\section{Le Congrès canadien sur le leadership en ingénierie (CCLI)}\label{le-congruxe8s-canadien-sur-le-leadership-en-inguxe9nierie-ccli}

\subsection{Participation}\label{participation-2}

\begin{enumerate}
 \item
  The attending members of the CFES Team shall be:
\end{enumerate}

\begin{enumerate}
 \item
  Tous les membres du conseil d\textquotesingle administration
 \item
  1 commissaire(s) du portefeuille académique
 \item
  2 commissaire(s) du portefeuille des communications
 \item
  1 commissaire(s) du portefeuille externe
 \item
  1 commissaire(s) du portefeuille des finances.
 \item
  2 commissaire(s) du portefeuille des services

  \begin{enumerate}
   \item
    Des exceptions peuvent être accordées par le conseil d\textquotesingle administration pour permettre à d\textquotesingle autres commissaires d\textquotesingle assister à la réunion.

    \begin{enumerate}
     \item
      Le/La vice-président.e responsable du commissaire doit fournir une lettre au conseil d\textquotesingle administration détaillant les tâches que l\textquotesingle individu accomplira au CCLI et la raison pour laquelle il doit être présent.
     \item
      Ces lettres seront discutées et votées lors de la réunion du conseil d\textquotesingle administration qui suit la présentation de la lettre et nécessitent un vote à la majorité pour approuver la participation de l\textquotesingle individu.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{L'assemblée générale annuelle}\label{lassembluxe9e-guxe9nuxe9rale-annuelle}

\subsubsection{La structure}\label{la-structure}

\begin{enumerate}
 \item
  L\textquotesingle assemblée générale annuelle (AGA) de la Fédération se tient au CCLI en janvier de chaque année.
 \item
  Cette assemblée générale se compose d\textquotesingle au moins deux sessions, avec au moins un jour entre les sessions pour la rédaction des contre-propositions.
\end{enumerate}

\subsubsection{La première session}\label{la-premiuxe8re-session}

\begin{enumerate}
 \item
  En règle générale, la première session de l\textquotesingle AGA aborde les points suivants :

  \begin{enumerate}
   \item
    La mise à jour du budget pour l\textquotesingle année en cours
   \item
    La présentation et approbation du budget pour l\textquotesingle année à venir
   \item
    La mise à jour du Conseil d\textquotesingle administration
   \item
    Les demandes d\textquotesingle adhésion
   \item
    Les notions présentées par l\textquotesingle exécutif national
   \item
    Les motions présentées par les membres
  \end{enumerate}
 \item
  Toute motion pour laquelle il n\textquotesingle y a pas d\textquotesingle intention de contre-proposition peut faire l\textquotesingle objet d\textquotesingle un vote lors de la première session.
 \item
  Si un membre déclare une intention de contre-proposition, la motion est reportée à la deuxième session.
\end{enumerate}

\subsubsection{La deuxième session}\label{la-deuxiuxe8me-session}

\begin{enumerate}
 \item
  En règle générale, la deuxième session de l\textquotesingle AGA aborde les points suivants :

  \begin{enumerate}
   \item
    La présentation et le débat des contre-propositions, ainsi que de toute proposition supplémentaire qui n\textquotesingle a pas été présentée lors de la première session.
   \item
    L\textquotesingle élection et la ratification du/de la président.e, du/de la VPS, du/de la VPFA, du/de la VPA, du/de la VPC, et des conseiller.ère.s nationaux.ales.
   \item
    Ratification des ambassadeur.drice.s régionaux.ales
   \item
    Élection et ratification des membres hôtes pour les activités
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{Les notes additionnelles}\label{les-notes-additionnelles}

\begin{enumerate}
 \item
  Les points suivants doivent être respectés lors de l\textquotesingle AGA :

  \begin{enumerate}
   \item
    La langue originale de toutes les résolutions doit être notée.
   \item
    Un ordre du jour préliminaire doit être distribué au moins 14 jours avant l\textquotesingle assemblée générale annuelle, en français et en anglais.
   \item
    Les motions émanant du Conseil d\textquotesingle administration ou de l\textquotesingle exécutif national doivent être soumises à l\textquotesingle ordre du jour préliminaire, avec les documents de référence inclus, ou seront autrement soumises à un seuil de majorité des deux tiers (2/3) pour être ajoutées à l\textquotesingle ordre du jour de l\textquotesingle AGA.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Le contenu}\label{le-contenu}

\begin{enumerate}
 \item
  Le comité d\textquotesingle organisation collabore avec l\textquotesingle exécutif national pour établir le calendrier du CCLI.
 \item
  Outre l\textquotesingle assemblée générale, les éléments suivants doivent être inclus:

  \begin{enumerate}
   \item
    La session de responsabilisation
   \item
    Les sessions gérées par les étudiants
   \item
    Le.s session.s complète.s ou permanente.s en partenariat avec des étudiant.e.s
   \item
    Les séances organisées par les parrains
   \item
    Le.s session.s de rédaction de motion.s.
   \item
    Le.s session.s pour discuter de tous les postes des commissaires et suggérer des objectifs majeurs pour l'exécutif national entrant.
   \item
    Le temps supplémentaire pour soutenir les processus de candidature aux activités, ainsi que les processus d\textquotesingle élection de l\textquotesingle exécutif national et des conseiller.ère.s nationaux·ales, y compris les discours de campagne.
  \end{enumerate}
 \item
  Toutes les présentations PowerPoint préparées pour le CCLI doivent être traduites dans les deux langues, à l\textquotesingle exception des documents préparés par des intervenant.e.s extérieur.e.s.
\end{enumerate}

