\section{Les fonds de voyage des commissaires pour les activités avec des assemblées générales}\label{les-fonds-de-voyage-des-commissaires-pour-les-activituxe9s-avec-des-assembluxe9es-guxe9nuxe9rales}

\subsection{La vue d\textquotesingle ensemble}\label{la-vue-densemble-5}

\begin{enumerate}
 \item
  Ce fonds de voyage ne s\textquotesingle applique qu\textquotesingle aux activités avec des assemblées générales. Pour les réunions de printemps, d\textquotesingle été et d\textquotesingle automne, les commissaires s\textquotesingle adresseront au fonds de voyage normal des officiers.
 \item
  Le montant de ce fonds est uniquement le montant qui a été réaffecté après la finalisation de l\textquotesingle allocation du fonds de voyage pour les petites écoles.
\end{enumerate}

\subsection{Délais}\label{duxe9lais}

\begin{enumerate}
 \item
  Le fonds de voyage pour les commissaires sera ouvert dès que l\textquotesingle allocation du fonds de voyage pour les petites écoles sera finalisée et que l\textquotesingle allocation résultante sera annoncée.
 \item
  La demande sera ouverte pendant 5 jours.
 \item
  Une réunion du Conseil d\textquotesingle administration se tiendra dans les 48 heures suivant la clôture de la demande.
 \item
  Une décision sera prise par le Conseil d\textquotesingle administration lors de la réunion du Conseil d\textquotesingle administration susmentionnée et les résultats de l\textquotesingle attribution des fonds seront mis à la disposition de tous les candidats au moins 48 heures avant la fin de la préinscription.
\end{enumerate}

\subsection{Les circonstances particulières}\label{les-circonstances-particuliuxe8res}

\begin{enumerate}
 \item
  S\textquotesingle il n\textquotesingle y a pas de préinscription pour une activité avec une assemblée générale, cela sera considéré comme une circonstance spéciale.
 \item
  Dans ces circonstances particulières, la date limite relative à l\textquotesingle annonce des résultats de l\textquotesingle attribution détaillée à la section 14.2.4 sera supprimée et la procédure de candidature suivra le calendrier suivant.
 \item
  La réunion du Conseil d\textquotesingle administration doit être programmée dans les 48 heures suivant la clôture de la candidature.
 \item
  Une décision sera prise par le Conseil d\textquotesingle administration lors de la réunion du Conseil d\textquotesingle administration susmentionnée et les résultats de l\textquotesingle allocation des fonds seront mis à la disposition de tous les membres actifs dans les plus brefs délais.
 \item
  Les résultats de l\textquotesingle allocation doivent être envoyés à tous les candidats au moins 48 heures avant la fin de l\textquotesingle inscription à l'activité.
\end{enumerate}

\subsection{Le processus de sélection}\label{le-processus-de-suxe9lection}

\begin{enumerate}
 \item
  Le/la VPFA examinera toutes les demandes présentées et soumettra des recommandations de financement au Conseil d\textquotesingle administration en vue de leur attribution.
 \item
  Les commissaires candidats devront fournir les informations suivantes dans leur dossier de candidature:

  \begin{enumerate}
   \item
    Une déclaration d\textquotesingle intention expliquant pourquoi le demandeur n\textquotesingle est pas en mesure de financer sa participation au SDAI ou au CCLI, et expliquant en outre comment la participation au SDAI ou au CCLI sera bénéfique à la fois pour le demandeur et pour la FCÉG.
   \item
    Le montant demandé et coût prévu
   \item
    La méthode de voyage prévue
   \item
    La liste des activités auxquelles le/la demandeur.e a assisté et/ou a l\textquotesingle intention d\textquotesingle assister au cours de la période comprise entre le SDAI ou le CCLI pour laquelle la demande est présentée, et de l\textquotesingle année fiscale précédente.
   \item
    Une explication détaillée de la manière dont le/la candidat.e a tenté de réunir le montant demandé auprès de son doyen, des anciens élèves et d\textquotesingle autres sources disponibles.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

