\section{Les plateformes et services digitaux}\label{les-plateformes-et-services-digitaux}

\subsection{La vue d\textquotesingle ensemble}\label{la-vue-densemble-6}

\begin{enumerate}
 \item
  L\textquotesingle exécutif national peut recourir à l\textquotesingle utilisation de plateformes digitales qui soutiennent les opérations de la Fédération.
 \item
  Toutes les plateformes et tous les services digitaux qui nécessitent un abonnement mensuel ou annuel doivent être approuvés par le Conseil d\textquotesingle administration.

  \begin{enumerate}
   \item
    Les responsables d\textquotesingle activité sont exemptés de cette exigence pour les plateformes acquises pour leur.s activité.s respective.s.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{L\textquotesingle espace de travail Google}\label{lespace-de-travail-google}

\begin{enumerate}
 \item
  La Fédération utilise l\textquotesingle espace de travail Google comme outil central de production et de collaboration, y compris pour les réunions, le courrier électronique et le partage de fichiers.
 \item
  Les postes suivants doivent obtenir les privilèges d\textquotesingle un « super-administrateur.trice » :

  \begin{enumerate}
   \item
    Le/la président.e
   \item
    Le/la VPC
   \item
    Le/la VPFA
   \item
    Le/la commissaire à l\textquotesingle informatique
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Flickr}\label{flickr}

\begin{enumerate}
 \item
  La Fédération utilise Flickr comme plateforme centrale d\textquotesingle hébergement d\textquotesingle images pour les événements et les activités de la FCÉG.
 \item
  Le/la VPC est responsable du maintien et de la gestion de cette plateforme.
\end{enumerate}

\subsection{Squarespace}\label{squarespace}

\begin{enumerate}
 \item
  La Fédération utilise Squarespace comme plateforme d\textquotesingle hébergement de site web et de gestion de contenu.
 \item
  Le/la VPC est responsable du maintien et de la gestion de cette plateforme.
\end{enumerate}

\subsection{Les domaines}\label{les-domaines}

\begin{enumerate}
 \item
  La Fédération utilise les domaines suivants pour ses sites web :

  \begin{enumerate}
   \item
    cfes-fceg.ca

    \begin{enumerate}
     \item
      Il s\textquotesingle agit de l\textquotesingle adresse principale du site web de la Fédération.
     \item
      Ce domaine sera désigné comme domaine alias de l\textquotesingle utilisateur pour cfes.ca dans l\textquotesingle espace de travail Google.
    \end{enumerate}
   \item
    cfes.ca

    \begin{enumerate}
     \item
      Il servira de domaine principal pour l\textquotesingle espace de travail Google et tous les comptes de courriel.
     \item
      L\textquotesingle adresse de ce site web sera redirigée vers le site cfes-fceg.ca.
    \end{enumerate}
   \item
    fceg.ca

    \begin{enumerate}
     \item
      L\textquotesingle adresse de ce site web sera redirigée vers le site cfes-fceg.ca.
     \item
      Ce domaine sera désigné comme domaine d\textquotesingle alias d\textquotesingle utilisateur pour le site cfes.ca dans l\textquotesingle espace de travail de Google.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

